Wij aten heel goed, en waren geholpen door een maid-functionaris aan die ik nog nooit gezien in al mijn doen en laten, maar die om alles wat ik weet, had dat mysterieus huis de hele tijd.
Na het diner een fles keuze oude haven vóór mijn voogd (hij was kennelijk goed vertrouwd met de vintage), en de twee dames.
Alles om de vastberaden terughoudendheid van meneer Jaggers Onder dat dak zag ik nooit elders, ook in hem.
Hij hield zijn erg gericht op zichzelf, en nauwelijks gericht zijn ogen naar Estella's gezicht eenmaal tijdens het diner.
Toen zij tot hem sprak, luisterde hij, en te zijner tijd beantwoord, maar nooit keek haar, dat ik kon zien.
Aan de andere kant kan ze vaak keek hem met belangstelling en nieuwsgierigheid, zo niet wantrouwen, maar zijn gezicht liet zich niet de minste bewustzijn.
Het hele diner nam hij een droge delight in making Sarah Pocket groener en yellower, vaak in gesprek met mij aan mijn verwachtingen; maar hier nogmaals, toonde hij geen bewustzijn, en zelfs al zou blijken dat hij gedreigd--en zelfs dwingen, hoewel ik niet weet hoe--deze verwijzingen uit mijn onschuldige zelf.
En toen hij en ik waren alleen gelaten, hij zat met een lucht met hem van algemene liegen door als gevolg van informatie die hij bezat, dat was echt te veel voor mij.
Hij gehoord zijn zeer wijn toen hij had niets anders in de hand.
Hij bekleedde hij tussen zichzelf en de kaars, proefde de haven, uitgerold in zijn mond, inslikken, keek in zijn glas weer rook de haven geprobeerd, dronken, opnieuw gevuld, en cross-onderzocht het glas weer totdat ik was zo zenuwachtig als ik geweten had dat de wijn en vertelde hem iets aan mijn nadeel.
Drie of vier keer ik benepen protest dacht ik wil gesprek beginnen; maar wanneer hij me zag naar hem niets vragen, hij keek me aan met zijn glas in zijn hand en glooiende zijn wijn in zijn mond, alsof die mij opgevallen dat het was geen gebruik, want hij niet kon beantwoorden.
Ik denk Miss Pocket besefte dat de aanblik van mij die haar in het gevecht om de waanzin en misschien afscheuren haar glb--dat was een zeer kwalijke in de aard van een neteldoek mop,--en rondstrooien de grond met haar haren, die zeker nog nooit gekweekt op haar hoofd.
Ze verscheen niet toen we daarna gingen naar Miss Havisham's kamer, en we vier speelde harten.
Tijdens het interval, Miss Havisham, op een fantastische manier, had zelfs enkele van de mooiste juwelen van haar dressing-table in Estella's hair, en over haar borst en armen; en ik zag zelfs mijn voogd bekijk haar onder zijn dikke wenkbrauwen en zetten een beetje, toen haar lieflijkheid was voor hem, met die rijke flushes glitter en kleur in.
De wijze waarop en mate waarin hij nam onze troeven in hechtenis, en kwam met een gemiddelde kaartjes aan de uiteinden van de handen, waarbij de glorie van onze koningen en koninginnen was ronduit abased, ik zeg niets, noch van het gevoel dat ik had, waarbij hij op zoek bij ons persoonlijk in het licht van drie heel duidelijke en slechte raadsels dat hij erachter lang geleden.
Wat ik had, was de onverenigbaarheid tussen zijn koude aanwezigheid en mijn gevoelens tegenover Estella.
Het was niet dat ik wist dat ik nooit zou dragen met hem te spreken over haar, dat ik wist dat ik nooit zou dragen hem te horen kraken zijn voetbalschoenen aan haar, dat ik wist dat ik nooit zou kunnen dragen om hem te zien was zijn handen van haar; het was, dat mijn bewondering moeten binnen een voet of twee van hem - hij was, dat ik mijn gevoelens moet op dezelfde plaats met hem, -- dat was de kwellende omstandigheid.
We speelden tot 9 uur en toen was het geregeld dat wanneer Estella naar Londen kwamen ik moet worden gewaarschuwd voor haar komst en moeten bij de coach; en daarna nam ik afscheid van haar en raakte haar en haar verliet.
Mijn voogd aan de zwijnen in de kamer naast de mijne.
Tot diep in de nacht, Miss Havisham's woorden, "Nagelbijtend nagelbijtend nagelbijtend!"
